美國向聯合國提交一份針對朝鮮的制裁名單 中國阻延

據路透社報道，美國日前向聯合國提交了一份針對朝鮮的制裁名單，但遭中國阻延，暫未能通過。 美國為了切斷朝鮮通過非法海上走私，取得石油以及出售煤礦，一周前，美國向聯合國安理會提出這份制裁名單。若通過的話，名單中的33艘船舶會被下禁令，無法進入全球任何一個港口，另外27家船運公司以及被點名的台灣男子張永源的資產也可能被凍結。

報道引述外交界的消息說，這份名單目前被中國擋下，但中國並未向安理會說明理由，而安理會的朝鮮制裁委員會需要全體無異議，才能通過措施。換句話說，中方這一擋，讓張永源免於被列入全球黑名單、以及資產被凍結封鎖的可能。據悉，出生於1957年的台灣人張永源，被指透過俄羅斯的朝鮮貿易仲介企業，協助朝鮮煤炭出口。

韓國開發研究院預測，受到近來國際社會對朝制裁持續的影響，朝鮮的市場經濟陷入低迷，這可能會導致朝鮮居民生活環境陷入更大困境。資深研究員李碩在報告中分析認為，受國際社會對朝制裁的影響，2017年朝鮮對外貿易規模收窄，工業活動及農業生產也出現停滯或減少。然而，制裁的影響力尚未蔓延至朝鮮市場。他認為，朝鮮2018年的生產、貿易和消費會進一步回落，民間經濟也可能出現低迷，進而導致居民生活質量大幅下降。

韓國開發研究院研究委員李鍾奎分析稱，去年朝鮮對華煤炭出口額和出口量分別同比減少66.0%和78.5%，占對華貿易減少額的79%。他還預測，隨着國際社會對朝鮮的制裁力度進一步加大，朝鮮的政策選擇餘地將會更少。產業研究院資深研究委員李碩基指出，去年朝鮮礦業、農業和建築業業績與前一年持平或同比回落。

睇黎支那決意要做USSR NO.2

汁咗UN